信政府 強國贛州瑞金巿解封 民眾立刻唔戴口罩趁墟、飲茶

武漢肺炎疫情失控，避免人多聚集交叉感染是常識，中共連每年全國最大政治事件——全國兩會都推遲，可是強國人卻是唔識死，往人多地方走去。其中，江西贛州瑞金民眾竟然不戴口罩，像沒發生疫情一樣去趕集（趁墟），四川廣元民眾更不顧後果，脫掉口罩、在廣場上飲茶、曬太陽。當局大為緊張，要求相關的地方即時整改。此外，多地亦有人潮洶湧的情況上演，上海閔行區Costco近日被爆有近2,000人逼爆店內，遭政府口頭警告後，今日即限制人流，並要求顧客戴口罩。而浙江杭州西湖斷橋在重開的首個周末也迎來逾5,000人，「#還沒到摘口罩扎推的時候#」成為今日微博熱門話題。

江西至昨日錄得934宗確診病例，但瑞金市所屬的贛州，則錄得76個確診病例，其中1人死亡。不過，與其他城市比較疫情相對較輕，防疫工作也明顯較其他地方鬆懈。瑞金市當局前日宣佈解封，民眾不用通行證就能出入。瑞金市武陽圩鎮，由於正好是當地趕集的日子，大批民眾都不戴口罩湧到街上，商舖亦全部開門。一名上街拍片的楊同學稱，街上「特別的擁擠，我都沒有擠進去，因為現在人實是太多了，簡直是人山人海……過年前都沒有這麼擁擠。」他更說：「估計大家很久沒有出門了，然後家裏的東西也不多了。」

不過，楊同學發現很多人外出都沒有戴口罩，這引發不少網民議論紛紛：「贛州18號確實說復工，但江西沒有解禁，一直都是一級響應！」「很多人確實就是這麼不當回事，嘴巴上怕怕，心裏頭不在乎！」「怎麼這麼多人不戴口罩？這到時候發現一個中招的就麻煩了！」

當地政府發現後，辯稱當地的疫情確實不太嚴重，管理卻是不到位，當局要求的店舖取消墟期，商店常態化開業，當局同時要加大派發口罩的力度。而且重申要做好防疫工作，鄉鎮、社區要勸民眾減少出門，即使出門，民眾都要戴口罩，而且要接受當局量體溫，沒戴口罩者不准出門。

想救立場、蘋果之類既就睇一睇 改一改

1.喺連登貼新聞貼返link 比人賺click rate廣告費 (只限非親共/黃營媒體)同埋盡量唔好講哂所有內容 鼓勵人click入去睇

2.見到內容農場文唔好理 尢其fb好多文宣大台都係咁 仲好多時cap圖抄新聞就算 link都唔比

3.未fact check既野保持距離 避免過於肯定 保持獨立思考 杜絕假新聞 不要過於相信陰謀論

第1、2點例如 金水、香港地、巴打絲打facebook club呢啲最鍾意cap新聞圖就post上去 搞到蘋果立場冇哂錢賺

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

累計有6個確診病例的四川省廣元市，當局宣佈讓室外的壩壩茶（廣場上的茶室，當地人日常的交際方式）、室外體育、遊樂場等恢復營業後，大批廣元人前日到利州廣場上，一邊喝茶、一邊曬太陽，現場可見只有少部份民眾戴口罩，不少人都將口罩拉到下巴，甚至完全沒有戴着。不少民眾都說，大部份確診病例都已經治癒出院，當地亦在過去20日沒有新增病例，「可以外出隨便逛」。

當局發現之後，當晚疫情應急指揮部發出通告，重申疫情仍處於一級響應，民眾應該自覺遠離人群聚集的地點，而攤販開業時，亦要與其他攤販保持1.5米以上距離，違者會被重罰。當局昨日上午亦派人外出，檢查所有開業的攤販。

在杭州西湖，昨日是該景區結束臨時封閉後迎來的首個周末，加上氣溫適宜，西湖邊和湖濱商圈的人一下子多了起來。到中午12時，杭州植物園已有2,000多人；下午4時，斷橋遊客量達到5,100人次。杭州多地發佈緊急通告：「疫情尚未解除，別忘佩戴口罩！」

此外，上海Costco近日被爆，有近2,000人逼爆店內搶購，隨即引起當地政府關注，正式提出口頭警告。Costco隨即於今日實施人流限制，並向會員發出訊息：「為配合新型冠狀病毒疫情防控，賣場營業時間早上9時至晚上7時，賣場限控人流2,000，進入賣場請戴口罩。」而閔行區相關職能部門公安、市場監管局、經委、疾控中心、衞健委等，今日會到Costco進行聯合檢查。

Costco是美國大型連鎖會員制倉儲超市，於去年8月27日在上海市閔行區開出首間店，一炮而紅。因為開業當天到店的消費人數眾多，Costco不得不臨時宣佈下午暫停營業，並在之後採取了限流措施，店內限流2,000人。此次的通知，為Costco開業後第二次實施人流限制。而該店在疫情發生來，一直照常營業，並從2月5日起將營業時間調整為早上9時至晚上7時。此外，店員在店門口對每一名進店者測量體量，並要求佩戴口罩。

有人心急脫下口罩，不少人卻仍然記得目前處於疫情當中，河南鄭州著名美食、方中山胡辣湯前日恢復營業，但與以往不同，不設堂食，只准外賣，排隊的民眾在店外，每人保持1米距離排隊，防疫人員亦有到場協助疏導，不過，想買胡辣湯的民眾實在太多，最後店舖還是截龍，停止接單。

上海市閔行區一個小區早前則派發口罩，當地居民十分自覺，與其他人保持着十分遠的距離。有網民稱，現場的畫面，讓人覺得帶有北歐特色的距離感。

綜合報道

多謝中共中層手足幫手擴大疫情

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

上海市閔行區一個小區早前則派發口罩，當地居民十分自覺，與其他人保持着十分遠的距離。有網民稱，現場的畫面，讓人覺得帶有北歐特色的距離感。

芬蘭

復工啦屌